# Lab 2 -- Spark

В рамках этой лабораторной работы были внесены следующие изменения:

- дополнен `Dockerfile` (добавлена загрузка необходимых пакетов);
- дополнен `docker-compose.yaml` (добавлено описание новых сервисов spark-master и spark-worker);
- добавлен файл `spark_dag.py` в директорию `dags` с описанием нового DAG'а;
- добавлен файл `test_spark.py` в директорию `spark` с описанием `SparkSession`;
- обновлен `README.md`.

# Lab 3 -- GitLab CI/CD

В рамках этой лабораторной работы был добавлен только один файл `.gitlab-ci.yml`. Данный файл содержит описание пайплайна, который исполняется при пуше нового комита в репозиторий. Пайплайн состоит из стадий:

1. `build`
    - выполняется для всех веток, кроме веток `feature/*`;
    - собирает образ для его дальнейшего использования.
2. `test` 
    - выполняется всегда;
    - проверяет наличие директорий `dags/` и `spark`.
3. `deploy:deploy-job`
    - выполняется только для веток `main`, `master` и `develop`;
    - запускает docker compose.
4. `deploy:clear-job`
    - выполняется только вручную;
    - удаляет все, что создано docker compose



# Lab 4 -- Мониторинг

В рамках данной лабораторной работы в `docker-compose.yaml` были добавлены новые сервисы для сборки логов, метрик и визуализации собранных данных.
Также были добавлены необходимые конфигурационные файлы для добавленных сервисов.
Более подробная информация будет доступна в коммите.